［連登民意調查］支唔支持台灣獨立？

睇到呢個post, 有感而發：

[精彩好文]PTT有人解釋點解台灣人一定要撐香港人

今次香港有事台灣人咁撐香港，究竟香港人又有幾撐台灣？

不如用正負評投票，話比台灣人聽香港人對真實睇法，唔好比三毛狗分化

：支持台灣獨立
：支持兩岸統一

不如問多條

：支持台灣，Taiwan No. 1
：台狗關我撚事

on9台灣有自己軍隊，有得選自己總統，獨乜野立？一直都係主權國家

其實台灣一直係國家，只係國際上不斷比北京欺壓，得唔到應有嘅國際地位

中華民國萬歲！ 三民主義萬歲！

獨乜撚
本身就係一個國家

台灣是否/會唔會獨立由台灣人話事,幾時輪到我哋支持與否
冇需要討論

唔到我地話事，純粹想表態比PTT知，香港人（至少連登仔）支持台灣，支持台港友好

對抗強權，多個戰友總好過孤身作戰
一齊推上熱門，話比台灣人聽香港人撐你

訓前一推

實質上已經係一個國家，而家台灣要爭取既唔係獨立而係國際既承認

係，所以香港人都應該盡量幫台灣發聲，唔好下下香港有事，台灣聲援，冇事時就開口埋口鬧人台狗

台灣本身就係一個獨立國家

台灣每年都有進行類似嘅民調，雖然台灣de facto係一個國家，但國號都仲係中華民國，斷絕唔到同中國嘅關聯。

不過呢個post只係想表態，話比台灣人聽香港人嘅支持。

對我黎講，台灣不嬲都係獨立國家，如果佢地想台獨，將國名由中華民國改做台灣，我都係支持既

全力撐

其實民國同唔滅亡有咩分別，I mean嗰個首都喺南京，統治全中國嘅中華民國

而家嘅台灣，我嘅認知一直都係台灣，尤其係放棄反攻大陸之後

好似香港人唔係好明台獨

其實台灣問題係有啲複雜，台灣人自己都未有一個共識想點。

但無論香港定台灣，大家統一目標都係抗共！

推比台灣人睇我地嘅支持

無須我哋支持 臺灣早已獨立

應該問臺灣：支唔支持香港獨立

注意：
如果臺灣及共產中國一齊由共產黨統治，並非"兩岸統一"而是兩國合併或吞併。因為共產黨從未在臺灣有效統治過。
相反若兩地同由中華民國政府統治才可稱為統一(或光復)。
不要被共產黨潛移默化洗腦亂用"統一"一詞協助美化其侵略本質。

痴線，人地本嚟獨立，問嚟多餘

不能同意更多